半山區疑爆種票個案

半山區疑爆種票個案

港聞

有半山區居民指收到非居於其單位的選民的投票通知書。fb專頁西環變幻時圖片

【本報訊】港島區補選懷疑種票個案越揭越多。繼西營盤後，連半山區也出現懷疑種票個案。有居於半山的居民指，近日收到非居於自己單位的選民投票通知書，向選舉事務處職員查證後發現相關選民於2016年虛報住址，選舉事務處指即使如此，此選民也可投票。

涉事選民3.11仍可投票

居於半山的許小姐昨於facebook專頁「西環變幻時」指，近日收到非居於其單位的選民的投票通知書，並致電選舉事務處查詢，職員向她指該選民2016年以此地址作登記，「所以（我）肯定是虛報地址。熱線員稱退信後跟進查證約需一年時間！3月11日她仍可投票，但如查證確實虛報資料，則需負上法律責任。」

許小姐接受《蘋果》查詢時指，自己是首次收到該選民的投票通知書，指自己早於2013年入住此單位，該選民於2016年才登記，可以肯定對方錯用了她的住址登記做選民，她已把信件轉交早前揭發西營盤懷疑種票個案的民主黨社區主任何致宏跟進。

何致宏指至今有逾10宗懷疑種票個案，主要來自中西區，包括來自西營盤第一街、第二街、水街及半山區，預料今日向傳媒交代最新跟進行動。選舉事務處回覆指正跟進上述個案，並核實有關選民的住址資料，如發現懷疑虛假住址情況，會轉介執法機關跟進及調查。

■記者姚國雄

相關新聞

陳太籲公僕支持區諾軒
港聞 6小時前

陳家珮旗海遮交通燈
港聞 6小時前

泛民選情嚴峻「3.11唔輸得」羅冠聰：要證明DQ係錯
港聞 6小時前

半山都俾人玩